<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Работа | Academic</title>
    <link>https://example.com/tag/%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0/</link>
      <atom:link href="https://example.com/tag/%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Работа</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 09 May 2023 00:37:45 +0300</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Работа</title>
      <link>https://example.com/tag/%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Репетиторство</title>
      <link>https://example.com/project/teach/</link>
      <pubDate>Tue, 09 May 2023 00:37:45 +0300</pubDate>
      <guid>https://example.com/project/teach/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Расскажу немного про репетиторство.
Самое тяжелое - это найти подход к ученикам. Я занимался репетиторством для 9 классов, так как ОГЭ решается за пол часа и его легко можно объяснить, в отличии от ЕГЭ, которое даже для меня довольно трудное.
Изначально я набирал себе учеников на различных сайтах (юла и авито), но после того, как появились первые ученики, в ход уже пошло &amp;ldquo;Сарафанное радио&amp;rdquo;. Мои ученики начали рассказывать про меня своим знакомым и друзьям, которые в последующем тоже захотели ко мне. Так я и набрал себе учеников для репетиторства.
Из-за того, что я начинаю подготавливать учеников с начала года, у нас довольно много времени, чтобы разобрать каждый номер до мелочей. Но когда остается пару недель до экзамена, я даю просто пробники, смотрю как человек волнуется и тд.
Мне нравится мой подход, потому что я не давлю на ученика. я разрешаю разговаривать на ты, разрешаю материться, потому что я хочу, чтобы ученику было комфортно, ведь тогда он будет лучше усваивать информацию. Но некоторые родители сомневаются в моей компетентности, так как считают меня слишком молодым. Но в ответ они смотрят как я провожу занятие и их мнение меняется. К тому же, я относительно недавно сдавал ЕГЭ, поэтому у меня есть свежий опыт сдачи экзамена)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
