<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>week | Academic</title>
    <link>https://example.com/tag/week/</link>
      <atom:link href="https://example.com/tag/week/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>week</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 14 Mar 2023 21:41:06 +0300</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>week</title>
      <link>https://example.com/tag/week/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Вторая неделя</title>
      <link>https://example.com/post/secondweek/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2023 21:41:06 +0300</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/secondweek/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;неделя-в-двух-словах&#34;&gt;Неделя в двух словах&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;После того, как меня перевели на направление НКА, я понял, что мне нужен более мощный ноутбук. В пятницу я купил новый ноутбук, для более комфортной работы. Из интересного, он от фирмы MSI, процессор intel i7 12 поколения, 32гб оперативы. Первым делом я установил все программы для учебы. Самое тяжело было, установить sagemath, так как я не мог установить его на предыдущие два компьютера, я боялся, что и сейчас он не установится. Ну а после программ я установил valorant, cs go и v4. Кстати, я надеялся, что получу cs2, но увы, мне не дали бета тест.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Помимо ноутбука я потратил много денег на автошколу. Я закончил обучение теоритической части и мне надо было переходить на практическую часть. Для этого, мне нужна была справка. Я съездил в Бронницы, чтобы мне выписали справку из нарко и псих диспансеров, затем отвез ее в Москву и оплатил все обучение.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ну и в среду мы писали кр по матлогу. Она была довольно простой, даже учитывая, что я не готовился к ней. Так как мы написали ее первыми, вечером я объяснял решения ребятами с НММ(мое прошлое направление).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Закрыл все долги за первый семестр, которые образовались из-за перевода. И уже успел получить 55 баллов по техпроге, насколько я знаю, это один из высших баллов среди всей группы.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Первая неделя</title>
      <link>https://example.com/post/firstweek/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2023 21:41:06 +0300</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/firstweek/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;неделя-в-двух-словах&#34;&gt;Неделя в двух словах&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;В течении недели я сделал 4 лабораторных работы по операционным системам. Записал все скринкасты, выложил их на платформу Youtube и начал выполнение индивидуального проекта.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Помимо учебы, я получил долгожданную новость. С начала февраля я пытался перевестись на другое направление, но мой перевод отклоняли, но я каждый раз подходил в надежде на одобрение приказа. И в понедельник мне пришло подтверждение приказа, что я теперь обучаюсь на направлении - компьютерная архитектура (НКА).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;В пятницу мы писали контрольную по математическому анализу, скажу так, писать какую-либо контрольную без подгтовки, это опасная затея, но тем не менее, я написал ее и жду свои баллы.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;P.s. пост сделан от 14 марта 2023, но повторно опубликован 5 апреля 2023 года. (до сих пор жду результаты матана)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Третья неделя</title>
      <link>https://example.com/post/thirdweek/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2023 21:41:06 +0300</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/thirdweek/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;неделя-в-двух-словах&#34;&gt;Неделя в двух словах&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Мне назначили занятия по вождению в автошколе. Я закончил теоретическую часть в автошколе, поэтому мне назначили инструктора и я приступил к занятию по вождению. По планам, я должен закончить обучение вождению к середине мая.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;В ночь со среды на четверг у меня был прилив сил, поэтому я решил подать заявки на трудоустройство. За ночь я подал более 15 заявок на разные работы. К моему удивлению, мне ответило большинство работ. В пятницу мне назначили 4 собеседования в разных компаниях: 2 кол-центра и 2 магазина. После прохождения собеседований, мне понравилось только две компании, поэтому я связался с одной из них и мне назначили ознакомительный рабочий день. После того как я ознакомился с работой, я поехал оформлять медкнижку и устраиваться на работу.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Так как мне лень ходить на физкультуру, хотя я обожаю волейбол, я приобрел платную секцию - шахматы, чтобы можно было официально отдыхать. Это мое лучшее вложение денег за этот год.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Четвертая неделя</title>
      <link>https://example.com/post/4week/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2023 21:41:06 +0300</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/4week/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;неделя-в-двух-словах&#34;&gt;Неделя в двух словах&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Эта неделя оказалась с одной стороны интересной, но с другой стороны, я рад что она закончилась. Недавно я устроился на работу во ВкусВилл и практически всю неделю работал. Мне нравится мое занятие, потому что до этого у меня было очень много свободного времени и я хотел куда-то его тратить. Да и к тому же, я хочу очень много двигаюсь, благодаря чему остаюсь в форме.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Помимо работы, в воскресенье я поехал на др к другу из Бауманки - Вове. Изначально мы поехали к нему в дом, чтобы отметить с родителями и всем собраться. Но после 20 мы плавно переместились в квартиру к Мише. Вот там было интересно. Больше половины перепили так, что даже не помнили этого. Плюс чуть не произошла драка между мной и Олегом, против Бауманских (такие твари). В итоге, в 5 утра все разъехались, а на квартире остались только я, Зак, Миша и Даша. Мне с утра надо было уезжать в Москву, поэтому я не видел смысла спать. подождал 7 утра и пошел на автобус, но не спать, была плохой идеей. Я еле-еле доехал до общаг и сразу уснул. А в 17:00 мне надо было на работу, благо там я взбодрился.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ну и самый сильный минус этой недели - погода. Вроде бы, май, но очень холодно. Даже сейчас, я записываю скринкаст, сидя в термухе и теплых носках, потому что и в общежитии и в квартире очень холодно.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
